政府為達標 劏房盤陸續來

【本報訊】新年將至兼股市旺，發展商或預期股市資金回流樓市，瘋狂推出劏房盤，吸納股市套現資金。面對劏房盤熱潮來勢洶洶，浸大財務及決策系副教授麥萃才表示，現時難杜絕發展商推出劏房盤，因近年政府放寬發展商修改圖則，部份發展商看中商機，畫出多個細單位圖則，令大量劏房盤進入新盤市場。對於被問及劏房熱潮持續多久，麥萃才認為視乎政府決策，因近年政府為了達到建樓指標，有意放寬批地和圖則的監管，同時過往批出的圖則即將進入市場，所以未來一、兩年仍會有部份劏房盤發售。

發展商易出貨 利潤高

此外，在商言商，劏房盤出貨易，項目平均呎價高，銀碼額低但利潤高，有利發展商財務狀況，除非市場承受不了，否則發展商未來仍會推劏房盤。
麥萃才認為劏房盤潮能否解決，非常取決於政府對批地條款的審批和改圖則的監管，假如未來數年，政府決定收緊改圖則和規定每塊土地須建單位，將對發展商造成一定壓力，或會減少劏房盤面世。

180呎包22呎露台+工作平台

發展商賺盡嘅工具

政府帶頭做衰嘢...

689冇呃你 一年兩萬幾個單位供應